# 政府やメディアが強く推進するコロナワクチン接種について主体的に検討してみてください。

## 厚生労働省による説明
- [「接種は強制ではなく、最終的には、あくまでも、ご本人が納得した上で接種をご判断いただくことになります。」](https://www.cov19-vaccine.mhlw.go.jp/qa/0067.html)
- [「接種は強制ではなく、あくまでご本人の意思に基づき接種を受けていただくものです。」](https://www.cov19-vaccine.mhlw.go.jp/qa/0053.html)
- [「接種を望まない方に接種を強制することはありません。」](https://www.cov19-vaccine.mhlw.go.jp/qa/0053.html)
- [「接種を受けていない人に差別的な扱いをすることのないよう、皆さまにお願いしています。」](https://www.cov19-vaccine.mhlw.go.jp/qa/0053.html)
- [「健康被害が予防接種によるものであると厚生労働大臣が認定したときは、予防接種法に基づく救済（医療費・障害年金等の給付）が受けられます。」](https://www.cov19-vaccine.mhlw.go.jp/qa/0003.html)

## 接種は強制ではありません
接種は強制ではなく自分でメリットとデメリットを考えた上で納得した場合に打つ事ができます。
納得の上での接種ですので、副作用が起きた場合には、**ワクチン製造会社や政府に対して責任を追求する事はできません**が、COVID-19の重症化を防ぐというメリットもありますので、メリットがリスクを上回るのかどうかを主体的にご検討ください。

## ファイザー社による治験で1.73%の発症率低下が確認されています
<img src="https://gitlab.com/omoikane/takamagahara/-/raw/main/coronavirus/images/pfizer_comirnaty_effectiveness.png?inline=false" width="60%" alt="ファイザーコミナティ有効率">

実際に、ファイザー社による治験で、プラセボの場合には21,728人の治験者に対して1,978人が発症、ワクチン接種者に対しては、21,720人の治験者に対して1,602人が発症するという結果を得ており、**1.73%の発症率低下**（9.10% から 7.38%に低下）の実績があります。
また、いづれのワクチンについても製造会社からの**感染予防の効果に関する情報は一切ありません**。

## 国会議員の0.5%が接種しています
国会議員も2021年8月16日から職場接種が始まりました。2000人超の対象のうち約100人が申し込んでおり、**国会議員の約0.5%が接種**した可能性があります。

## 認定数は少ないですが副作用で健康被害が出た場合も救済制度があります
万が一ワクチンによる副作用で健康被害が出た場合にも、予防接種法に基づく救済が受けられる制度（予防接種健康被害救済制度）が整備されており、死亡した場合には、死亡一時金4,400万円が受けられます。

2021年10月22日時点の厚生労働省のHPに掲載された副作用事例の内、現場の医師が「ワクチンとの因果関係あり」とした事例は、ファイザーで 14,509件、モデルナで 1,601件ありました。

その内、[アナフィラキシー等の理由で2021年8月19日に初めて**29人が救済対象として認定**](https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUA197J70Z10C21A8000000/)されております。

2021年10月27日までに厚生労働省が発表しているコロナワクチン接種後死亡人数は1,312人ですが、予防接種法に基づいて**コロナワクチン接種後の死亡者が救済を受けられた事例はまだありません**。

<img src="https://gitlab.com/omoikane/takamagahara/-/raw/main/coronavirus/images/covid_vaccine_victims_mhlw_1.png?inline=false" width="60%" alt="厚生労働省ファイザー副作用疑い報告">

<img src="https://gitlab.com/omoikane/takamagahara/-/raw/main/coronavirus/images/covid_vaccine_victims_mhlw_2.png?inline=false" width="60%" alt="厚生労働省モデルナ副作用疑い報告">

<img src="https://gitlab.com/omoikane/takamagahara/-/raw/main/coronavirus/images/relief_of_health_hazards.png?inline=false" width="60%" alt="予防接種法に基づく救済29人">

## ワクチンパスポートの制度にむけて
ワクチン摂取はワクチンパスポートの制度からあなたを守る事ができるというメリットがあります。既にオーストラリアやイタリア、フランスなど、ワクチンパスポートが導入され、スーパーで買い物をするだけで**ワクチン未摂取の場合に警察から合法的に暴行を受ける**という事例も出ています。日本でもワクチンパスポート制度が検討されており、同様の未来から身を守る事ができます。

## 定期的な接種が予想されています。
また、ワクチンは二度打つと良いとされていましたが、効果が持続しないという事がわかり三度目のブースター接種が必要とわかりました。接種する場合は**四度目の接種や、今後の生涯にわたる年２、３回程度の定期的な摂取**もご検討ください。


# おねがい
あなたとあなたの大切な人を守るためにもコロナワクチン接種について主体的に検討してみてください。
